[學術討論]其實高達個頭同手腳嘅作用係乜

又用多咗材料整，咁大嚿又易俾人打中
有噴射器點解要腳

架飛機其實係咪已經夠做

擬人化，戲劇效果

機械嘅嘢樓主識閪咩

仲有一個問題，呢個係賓周定閪

From wiki
AMBAC
Active Mass Balance Auto Control (AMBAC) 是最基本的技術，利用手腳等肢體重心的偏移令到在宇宙無重力狀態中可以作出不使用推進劑的移動和轉身。這種能夠在不使用姿態制御噴嘴噴射下就能轉身的技術，在配合米諾夫斯基核聚變爐之下、使得機動戰士的活動時間可以大幅上升。

AMBAC是利用牛頓力學三定律的慣性來實行。例如如果在一個無重力的空間，人在揮出左手時，身體就因為反作用力會向右邊移動，直至左手和身體之間沒有相對速度時才會停止。（即完全伸直時）此時，因為沒有外力，所以整體重心並沒有移開，但是身體中軸已經改變位置。亦能夠改變面向的方向。

實際除左用黎被爆頭外無用處

所以鐵球先係完美嘅機體

Both

有無高達H漫，
我意思係高達屌高達

打地面戰咪有用

Rule 63

以為9 post原來真係有得解

太空坦克都得

原來有解釋

敏唔敏捷得過你對腳?

唔係應該用腳先慢咩

太空坦克比人射腳冇得避, 高達都仲可以提高隻腳黎避

鐵球：問題要隻腳做咩

提高隻腳黎避

個畫面有D好笑

你咁撚多腳走黎問我要腳做咩?

講縮腳會好d

好似動漫解釋話係可以做到人做嘅動作所以操控得好會靈活好多定我記錯
不過你都可以問下iron man

人類操作返人型機器先能夠發揮到本身的本能反應
你對手用左十幾廿年, 比你可以控制到10隻手你都控制唔到, 因為只有兩隻手先最就手

唔係多少嘅問題, 而係人類本身就係有手有腳, 用返你最熟悉的結構先係最合理, 令你用得最就手最靈活